\section{Konsekvensanalyse}
I vores arbejde har vi henvendt os til otte hospitaler, lægepraksisser og diætister, men vores henvendelse er desværre enten blevet ignoreret, eller stedte har ikke haft tid til at have os på besøg. Vi har derfor skrevet en konsekvensanalyse over konsekvenserne af at vi ikke har været i kontakt med sundhedsfagligt personale under denne fase.
 
\begin{adjustbox}{angle=90}
	\begin{tabularx}{0.81\textheight}{|>{\columncolor{WhiteGray}}X|>{\columncolor{LightGray}}X|>{\columncolor{WhiteGray}}X|>{\columncolor{LightGray}}X|>{\columncolor{WhiteGray}}X|}
		\hline
		\rowcolor{Gray}
		\textbf{Situationer som skaber pres} & \textbf{Konsekvenser} & \textbf{Forebyggende tiltag} & \textbf{Afhjælpende tiltag} & \textbf{Relevante samarbejdspartnere}\\
		\hline
		Ingen mulighed for at opleve arbejdspraksis på hospitaler, praktiserende læger, diætist mf.
		&Forlænget arbejdsopgave. (Produktet kræver flere iterationer når behov og krav ikke er tænkt ind fra start).
		&
		&Sende billeder til sundhedsfagligt personale tidligt i processen med udarbejdelse af prototype og få feedback.
		&Patienter.\\[100pt]
		\hline
		&Manglende forståelse for behov og krav.
		&
		&Kontakt sundhedspersonale under uddannelse / næsten færdig med uddannelse.
		&Lægestuderende.\\[100pt]
		\hline
		&Manglende indblik i arbejdspladsens teknologiske forståelse.
		&
		&Bede om skriftlig beskrivelse af forhold, arbejdsopgaver, ønsker mm.&\\[100pt]
		\hline
		&Manglende forståelse for tiden til hver opgave og stress.&&&\\[0.2\textwidth]
		\hline
	\end{tabularx}
\end{adjustbox}