%
%
%
%
% Er igang med rette i denne i forbindelse med feedback fra Anders
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%User stories:
%
%Independece
%Der må ikke være afhægihed mellem histrierne
%Afhægihed mellem historierne: giver planlægningens / prioterings problemer
%
%Negotiable
%Kort beskrivelse af funktionalitet
%Detajerne omkring hvordan det skal skal ikke være med - det er til forhandling.
%De er husker om hvad vi skal have med.
%Tilføj kort 'Note', hvis der detajer/overvejelser der er vigtige at have med.
%
%Vauluable to Purchasers or Users
%Skal skrives så man ser fordel for brugernes synspunkt - ikke kundens /programmørens
%Brugernes antagelser om interfacet skal ikke med
%Teknologi antagelse skal ikke med
%
%Estimatable
%De skal kunne estimeres dvs. vurdere hvad det vil koste at udvikle for at udvikle det.
%User stories skal bruges i konsekvens analysen når man skal estimere omkostninger.
%
%Small
%Det skal være konkret. Feks det må ikke være ' en bruger skal kunne bestille en rejse ' (epic) det skal være splittet op:
%          ' en bruger skal kunne kontakte rejse bureauet '
%
%Test
%Man skal kunne skrive test ud fra dem
Da vi ikke nåede at lave ‘User stories’ i dybdeanalyse har valgt at lave dem og bruge dem her i fornyelsesfasen til at vurdere prioriteringen af vores fokuspunkter fra dybdeanalysen med en  ‘MoSCoW-prioritering’\footnote{Bilag 2}. 
\subsection{Current User Stories} % Current User stories er for hver af de relevante aktøre i Domænet
Current User Stories er udarbejdet ud fra ER diagrammet over domænet for MinSP. \footnote{Bilag 4}.\\ 
I current user stories listen kan man se hvad MinSP i dag kan tilbyde patienterne.
\subsubsection*{Som patient:}
\begin{itemize}
\item kan jeg se min Journal. Note: Journal har journalnotater. 
\item kan jeg se min diagnose-oversigt.
\item kan jeg se min målings-oversigt.
\item kan jeg modtage beskeder og se dem i min Indbakke.
\item kan jeg sende beskeder og se dem i min Udbakke.
\item kan jeg modtage påmindelser.
\item kan jeg se mine aftaler. 
\item kan jeg se mine prøvesvar.
\item kan jeg udfylde et spørgeskema.
\item kan jeg give en fuldmagt. 
\item har jeg kontakt med sundhedsfaglige personer. 
\item som patient, kan jeg så se, hvem der har været logget på min journal.
\end{itemize}
\subsubsection*{Som sundhedsfaglig person:}
\begin{itemize}
\item har jeg kontaktansvar for flere patienter.
\item skal jeg kunne logge på og skrive notater i patienters journal.
\end{itemize}
\subsection{Furture User Stories}
Furture user stories er udarbejdet ud fra vores indsamlet data fra bruger-undersøgelser som har været pørgeskema-undersøgelse og interview.\\
Furture user stories listen er en række krav fra diabetes patienter til ønskede funktionaliteter i MinSP og kan bruges til at afklare ideer til forbedringer af it-støtten for patienterne i MinSP.\\
Ved brug af nedstående MoSCoW-prioritering af furture user stories blevet prioriteret i tre grupper: should have, could have og won't have.\\
Data'erne er samlet så hver krav kun optræder en gang. 
\subsubsection*{Som diabetes patient:}
\textbf{Fra interview}\\
\begin{itemize}
\item CU1: vil jeg kunne læse information omkring diabetes på MinSP, så jeg ikke skal søge flere steder. \\
Note: information kan være om diabetes og om kost.
\item CU2: vil jeg gerne have, at oplysninger om mine diagnoser er adskilte, for at opnå en mere personlig MinSP. 
\item CU3: vil jeg gerne, at jeg direkte ledes det rigtig sted hen i menuen og ikke af omveje, så jeg ikke leder forgæves.\\ 
Note: Brugervenlighed f.eks. i forhold til receptfornyelse.
\item CU4: vil jeg gerne at modtage reminders om kost og motion for at blive motiveret.
\item CU5: vil jeg gerne kunne forstå min prøvesvar, så jeg ved, hvad de betyder. \\
Note: En dansk forklaring af resultatet, hvilket hospital, prøven er taget på og til hvilken diagnose. 
\item CU6: vil jeg gerne at kunne se, hvor indhold i min journal stammer fra, så jeg bedre kan overskue det.
\item CU7: vil jeg gerne have påmindelse om receptfornyelse, konsultation mv., så jeg ikke skal huske på det selv.\\ 
Note: kunne vælge mellem e-boks, email, sms.
\item CU8: vil jeg gerne kunne tilgå et diskussionsforum for patienter for at møde ligesindede.
\end{itemize}
\textbf{Fra spørgeskema-undersøgelse}\\
\begin{itemize}
\item CU9: vil jeg gerne have mulighed for at forny min recept gennem MinSP, så jeg kun skal ind et sted og ikke skal vente i telefonen.
\end{itemize}
%
% Ydligere funktioner nogen i gruppen har snakket om /forslået:
% - Skype / videosamtale med sundhespersonale / læge
% - Nyt udstyr der måler blodsukker og sender det til MinSP => giver en graf over det (der kan f.eks. laves en Mock-up),
% -
%\input{Sections/Vurdering/MoSCowPrioritization}
