\section{Prototype}
I de følgende afsnit vil vores prototype blive gennemgået. Først gennemgås vores ER-diagram og hvordan vi er kommet frem til vores endelige tabeller i databasen. Deri er en overordnet gennemgang af hvordan entiteterne i ER-diagrammet hænger sammen med vores forbedringsforslag om receptfornyelse, og hvilke features vores prototype understøtter. Dernæst gennemgås hvordan vores flask applikation er sat op, hvordan den køres og hvordan man kører vores tests. Efterfølgende er en showcasing af prototypen og de understøttede features, og afslutningsvis har vi en liste af known shortcommings.\\
Det har været vores mål, at prototypen skulle basere sig på, og efterligne vores mock-ups. Men bemærk, at vores prototype på visse punkter æstetisk adskiller sig fra vores Mock-up, men at de stadigvæk opfylder samme egenskaber og behov. Det har desværre ikke været helt muligt inden for vores tidsramme at opfylde alle punkter indenfor visionen. 

\input{Sections/Prototype/Model}
\input{Sections/Prototype/Flask}
\input{Sections/Prototype/Tests}
\input{Sections/Prototype/Showcasing}

%\newpage

\subsection{Known shortcommings}
Der er endnu ikke implementeret business logic til at sørge for, at recepten kun kan fornys, når den er ved at udløbe, og den kan derfor fornys så ofte, det ønskes.\\
Mange værdier er hard-coded, når der indsættes en ny recept gennem receptfornyelsen. Dette ville relativt nemt kunne løses ved at lave om på database-modellen. Da dette er en prototype, hvis formål er at illustrere en mulig løsning, har dette ikke været en prioritet at løse.\\
Flere sider kan tilgås uden at være logget ind, hvilket i de fleste tilfælde bare efterlader en blank side. Dette har ikke været en prioritet at løse, da hele login delen af prototypen ville skulle udskiftes med NemID.\\

